+++
title = "设为默认存储类"
description = "将非默认存储类设为默认存储类。"
weight = 3
+++


将非默认存储类设为默认存储类。用户在创建持久卷声明时，可选择关联默认存储类。

**前提条件**

1. 您已切换至管理视图，切换至要设为默认的存储类所在的集群。

2. 建议在集群中，最多设置一个默认存储类。

**操作步骤**

1. 在左导航栏中，单击 **存储** > **存储类**，进入存储类列表页面。

4. 在存储类列表页面中，单击要取消默认的 存储类记录（已是默认存储类）右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，在展开的下拉列表中选择 **设为默认**。

	**或**：
	
	1. 单击要设为默认存储类的存储类名称，进入存储类详情页面。
	
	2. 单击 **设为默认** 按钮。
	
5. 完成设置后，在存储类列表页面中查看设为默认的存储类，在名称下方，存在 ![](/img/default.png) 图标。